【政情】王志民飯局前夕 泛民大灣區先順應和風

【Now新聞台】立法會大灣區考察團星期五出發。

32名參加議員，民主派有9人，包括民主黨主席胡志偉、公民黨黨魁楊岳橋，算是相當給面子。相反，民建聯、工聯會等領導人物統統缺席，建制派笑言大灣區城市他們「老是常出現」，不想跟團做民主派佈景版。

京官經常鼓勵民主派多到內地增進了解，往往咀裏說歡迎心裏有隱憂。《政情》聽聞有來自內地的中間人，早前向民主派「收風」，了解他們會否在行程中示威。

中間人的憂慮非無的放矢，14年立法會到上海談政改，梁國雄帶了平反六四物品被拒絕入境，郭家麒又到上海茶餐廳派發政改傳單。即使是去年的東江水考察團行程不是政治掛帥，梁國雄隨身掛上的黃絲帶，亦在過關時鬧出小風波。

但有民主派中人指，大灣區考察非談政治議題，參與會面都是內地省市官員，並非談政治的對象，隨團亦無激進民主派，出發前大家都無計劃示威行動，預計會順應和風。但下周立法會宴請中聯辦主任王志民，民主派定調就不一樣。

今次王志民飯局只有51名議員報名，較張曉明的一次少。民主派當中只得專業議政全部報名，民主黨及公民黨各自只派2名代表，食飯之餘亦要保持距離。

激進板塊只有范國威報名，但已表明會「送禮」示威，其他成員不會進入宴會廳，考慮場外抗議，以示立法會和西環不會行理一齊。

有溫和民主派指，王志民近期的言論包括反對共產黨等同反對一國兩制，觸動到港人的神經，即使在同枱食飯都以自己的方式顯示不滿，表明他們無意大和解。